創科局證實可重用口罩越南製造 不明為何被指利益輸送

新冠肺炎疫情日漸紓緩後，政府始宣布派發可重用口罩，但過程沒有招標，亦沒有公開生產商及產地，惹起外間質疑，有傳媒視察香港生產點就發現多個「越南製造」紙皮箱。創新及科技局常任秘書長蔡淑嫻今早(7日)在電台節目表示，口罩現時主要由服裝製造商晶苑集團位於越南的廠房生產，在港有土瓜灣的聯業製衣協助做較細的生產線；大埔工業邨的龍達環保紗廠提供無塵室，為完成的口罩進行臭氧消毒，荃灣南豐紗廠則無償借出車間擺放口罩。

蔡稱，當初不公開生產商名稱是不想「麻煩人哋」，昨晚(6日)徵求對方同意後，決定公開生產商身份。她指相關商戶信譽良好，它們亦放下原有訂單來生產這批「為香港做」的口罩，形容生產商出錢出力為香港，肯面對成本和運輸的「海鮮價」承接項目，不明白外界為何批評過程牽涉利益輸送。她更擔心成本不斷增加，生產商連成本都不能收回。

她表示，2月初留意到口罩缺乏，故有採購可重用口罩的打算，局方曾聯絡多間供應商，惟大部分供應商都表示生產有問題，未能製造足夠口罩量滿足全港市民需求，因此考慮自行生產。她續指，期間留意到紡織及成衣研發中心生產的可重用口罩，已有檢測證明，亦符合標準，中心亦能聯絡原材料業界以滿足大量生產，因此在2月底正式和中心簽約。
她強調，尋找生產商、物料的過程跟足政府採購程序及規則，當中列明牽涉公眾健康的工作可進行直接採購，而紡織中心運作亦是公營及非牟利。她指，所作之事是為香港，每個口罩都是「以心意」縫製。

一開始就講清講楚咪咩事都冇咯
屌你老母林奠唔撚屌佢就唔出聲

買料值幾多錢姐

一係你咪公開80億明細落撚左邊個袋

佢意思係中國製造既就係利益輸送囉

藍屍 : 「創科局係咪唔相信偉大蛆蟈 ? 」

和平示威既市民 夠不明為何被指為暴徒曱甴啦

由服裝製造商晶苑集團位於越南的廠房生產
期間留意到紡織及成衣研發中心生產的可重用口罩

咁姐到底邊個生產

蔡稱，當初不公開生產商名稱是不想「麻煩人哋」

原來政府都知自己個朵臭到一開名就會麻煩到人

你地買口罩唔係好鐘意招標架咩
而家有冇招標先
冇就唔該解釋點解會搵呢間公司合作
同呢間公司成員有冇同正苦人員有利益衝突

越南野扮香港生產，
提高成本價，
利益輸送個價就可以再高D.

大話冚大話

係囉 又話香港紡織女工重出江湖
柒婆拉大隊上去影晒毫無衞生標準嘅本地工場喎

iphone夠中國製造啦，咪又係大把人當係寶，邊個會理邊度製造

8億撥款有無招標呀？

有無廠商可以用1億做到？

如果有1億做到既廠商, 而你唔公開招標, 就走去批8億CONTRACT,

咁係咪利益輸送呢？

8億 除 700萬個

底褲口罩每個$114蚊

材料越南製？

究竟港共政府要講幾多大話先夠
留明睇踢爆

越南製就無利益輸送？

唔招標就唔該出返齊成條數
唔出齊係自招嫌疑是常識吧

佢會話可重用60日

叫你再除60

所以80億係點用法???

你自己一開始公開就無野喇，收收埋埋

依家係比人嘈，同有人爆料你先講wo, 成件事就變成利益輸送喇

而且啲海鮮價要香港人承受wo

8億定80億,好亂

依家真係多撚謝哂

關對家事既就公帑 自己友呢D就唔想麻煩人地 CLS

咁尋日南豐班戲子係做show?

純粹搭個棚好似樓盤咁影設計圖片？

佢驚晶苑集團會被當成係藍店遭受杯葛？

佢話得你信？

一早公開咪無事

依家搵鬼信

點解唔係比祖國做
要比境外勢力

保護自己人

究竟邊樣先係真 諗清楚先講啦屌

咁撚貴冇落啲狗官袋邊個信

更擔心成本不斷增加，生產商連成本都不能收回
搞手只係想打個和
想同你地分享快樂

即係林鄭去左越南參觀山騫廠房？

越南廠做，但係香港公司喎，完全唔招標點解唔係利益輸送？

關咩事
一億就唔可以重用60日?
重用30日都贏你啦

擺明利益輸送啦

#鬥藍

越南製造唔敢講驚支那狗碎玻璃？

話人唔合資格就唔合 標都唔使招 重要拉多幾間公司落水 咁樣就有信心D? 計埋其他資助先講啦
花大錢整可以重用既最低級口罩

你覺得真係咁兜就無事啊？

點解唔招標?香港政府d嘢不嬲都係價低者得 唔理quality

1月尾全世界政府搶購口罩嘅時候港共就招標

呢個位政府自己搞成，以前招標就招埋垃圾，諗住今次唔可以出垃圾所以唔敢招標，但已經冇人信任呢個政府

如果係德國政府點名叫邊間廠做野，幾多錢都唔會有人嘈

有無公開招標？

背後個老闆呢？
DKLM 仲唔認

利益輸送

唔講清楚利益關係 原來係唔想麻煩到人

香港個所謂廠房做吓樣

疫情最嚴重個時叫你買口罩比市民就岀tender價低者得得個吉

到家下無事啦要錢救自己人啦就高價成交

影出黎香港車間果班頭紗都無戴
越南工場果班
可想工場衛生情況

比你計夠800萬個口罩
用左8億
成個過程唔透明
無人會覺得你從中無落隔同攞著數
一個口罩100蚊.......
想講,大家唔可以用零售價心態去計
因為材料同製造成本好平
零售價比批發價加個DOUBLE是基本
所以如果你話咁樣100蚊一個
唔好意思.......唔透明既情況下
正常人一定會好有懷疑
而小弟到宜家都係咁懷疑.....都係覺得有人從中落隔.......

只係越南出口..

越南嘢一百蚊一個

越南製造

越南點接單

點解唔叫大陸做？要越南做呢？

越南做扮香港野

搵香港人係越南開既廠整就話唔係利益輸送
柒婆你係得既

你信係700萬個?
最後登記既人有200萬都偷笑

技術舊、自己友、買得貴重唔係利益輸送？

招標阿， 明細阿， 淨開個名有鬼用

政府班垃圾仲話驚d 供應商會蝕錢呀
班有錢佬會死錯人蝕錢俾你？諗下好啦

有野想問, 見到有人話開支80億?
假設5百萬個口罩,
1600 = 1個?

個80億, 有冇知包D 乜?

義大利製造，廠房老闆到員工全部都係溫州人

八億除七百五十萬

一個口罩$106

咁大單生意，世貿要求要全球招標架，香港唔通唔使跟世貿規定

香港公司越南設廠？

越南制做

唔係8億咩

晶苑國際越南有設廠

Uniqlo都係佢嘅客

八億

pin plz

表面8億，實際可能80億

間公司唔係自己人咩
當人傻架

又玩呢類小聰明 唔係以為咁就贏左呀嘛 好心就反醒下啦 成個口罩半年後先派十個 真係等你用死得啦
而家出街百幾蚊一盒日日用日日掉邊鬼個會用你果款手洗口罩呀 根本就係本末倒置

試下其他公營機構既前線員工「為香港」唔跟招標程序，會有咩後果?為香港大X哂?

設計費用左7億

越南製造=不存在利益輸送問題？

直接講都無咩野
收收埋埋好似驚比人知你同佢有路咁

公開盤數黎睇下囉

一個大話cum一個大話

唔跟程序招標
公職人員行為失當

啲錢你㗎？市民無權監察㗎？

越南製造就唔係利益輸送？
支那人唔可以喺越南開廠架？

點解唔拎返祖國造？

賺撚到笑

呢頭收政府錢+津貼
果頭cut 人工

越南豐紗廠？

乜撚嘢邏輯？
越南製造就唔可以係利益輸送？你招咗標未呀？

推

越南制就冇利益關係架咩

愈訴諸於情愈可疑
香港幾時沾染呢d 濕鳩文化